# FRONTEND #

### Общая схема работы при верстке и последующей интеграции ###

1. Делается верстка макетов на отдельном сервере для статики (или локально)
2. Выполняется сборка исходных файлов 
3. Результат поставляется в папку шаблона сайта
4. Интеграция шаблонов в соответствии с разметкой

### Инструменты ###

- Sass для написания CSS (https://sass-scss.ru/). Руководство по написанию кода https://sass-guidelin.es/;
- PostCSS для трансформации результат - добавление вендорных префиксов, очистка кода;
- gulp для сборки проекта;
- yarn для установки пакетов для сборки с флагом --dev;
- yarn для установки пакетов со статикой, используемой в проекте (jQuery, Angular, slick-carousel)

### BEM ###

Используем методологию БЭМ https://ru.bem.info/methodology/naming-convention/ немного модифицированную

Схема именования классов: {block}__{element}–{mode}

- "\_\_"  (двойное нижнее подчеркивание) обозначает  вложенность
    - Пример: .menu__item
- "–-"  (двойное тире) обозначает модификатор
    - Пример: .menu__item--selected
- Допускается использовать модификатор как отдельный класс, начинающийся с префикса "is-" или "has-"
    - Пример 1: .menu__item.is-selected
    - Пример 2: .menu__item.has-icon
- Для разделения слов в именах блоков используем символ дефиса ( - ). Не используем snake_case или CamelCase.
    - Пример: .top-line__menu-item
- Селекторы используемые в js начинаются с префикса "js-"
    - Пример: .top-line__toggler.js-toggler

### Разбивка на файлы ###

- Исходные файлы помещаются в папку /src/, скомпилированные в папку /dist/
- Скомпилированные файлы /dist/ исключаются из репозитория в файле .gitignore
- Стили /src/css/
    - Основной файл стилей помещается в корень папки стилей, например /src/styles/site.scss.
      Этот файл является основным загрузчиком, в нем присутствуют только "import" конструкции.
    - Включаемые файлы стилей начинаются с нижнего подчеркивания, например БЭМ блоки, миксины
    - Каждый BEM блок  лежит в отдельном файле и находится в папке /source/styles/blocks/
        - Пример: /source/styles/blocks/_header.scss
- Скрипты /src/js/
    - Файлы склеиваются конкатенацией, после чего минифицируется
- Картинки группируются в папки по БЭМ блокам, либо мо названиям модулей
- Модуль стилей это файл стилей в котором сгруппированы селекторы по назначению (catalog, shop), ПРЕДПОЛЧТИТЕЛЬНЕЕ БЭМ

###### Пример структуры: ######
- /src/
    - /fonts/
    - /img/
        - /header/
        - /footer/
    - /js/
        - carousel.js
        - slides.js
    - /css/
        - /blocks/
            - _header.scss
            - _footer.scss
            - ...
        - /mixins/
            - _media-queries.scss
            - _input-paceholder.scss
            - ...
        - /modules/ (опционально, содержит файлы модули в которых находятся селекторы сгруппированные по назначению)
            - _catalog.scss  
            - _shop.scss 
        - /lib/ (опционально, содержит библиотеки, которые пришлось добавить в репозиторий и модифицировать)
            - _slides.scss
        - _variables.scss - перечисление переменных
        - _blocks.scss - импортирует все файлы из папки blocks
        - _mixins.scss - импортирует все файлы из папки mixins
        - _modules.scss - импортирует все файлы из папки modules
        - site.scss - импортирут _mixins, _blocks, _variables
